# FileZilla

本文介紹使用 FileZilla 上傳檔案到工作站，或從工作站下載檔案。

## step 0
下載並安裝 [FileZilla](https://filezilla-project.org/)

## step 1
使用站台管理員 (紅色框框處) 新增所要連線的站台。

<center>
![filezilla-1](https://drive.google.com/uc?export=download&id=1G18JKhI3ksHW_ytOdxGYEW1dFpQjTua3)
</center>

## step 2

輸入站台名稱、主機名稱、伺服器型態、使用者名稱等後儲存後離開。關於密碼部分，建議使用不記憶密碼。

<center>
![filezilla-2](https://drive.google.com/uc?export=download&id=1uspGwmNP42mJAoz94toYz6DHdt0_h_OX)
</center>

## step 3
使用站台管理員來登入工作站。

<center>
![filezilla-3](https://drive.google.com/uc?export=download&id=1P46ikqciZznOs6Hm9l9MRVcvGDPKnKLE)
</center>

## step 4
登入時輸入密碼。

<center>
![filezilla-4](https://drive.google.com/uc?export=download&id=1AggsnmACXfz9cNjbOz6iNyTVqVUxGQ7D)
</center>

## step 5
如果你是第一次登入該工作站，則會出現要你確認 host key 的對話框，請選擇 Yes。

<center>
![filezilla-5](https://drive.google.com/uc?export=download&id=1LDv0KrBZEvqRUPqG2w6O8QEP5gof5vc8)
</center>

## step 6
點選你所要上傳或下載的檔案，透過拖拉檔案來達成工作。

<center>
![filezilla-6](https://drive.google.com/uc?export=download&id=159gya4PzwWk2yjoYdRia8pw7rfk7U2IV)
</center>

## step 7
檔案傳輸過程。

<center>
![filezilla-7](https://drive.google.com/uc?export=download&id=1zSuaA1n18mFJSdxlfsfw5thptBZURC5P)
</center>
